求教!!點追工程貨款尾數??

本身同上家開二前簽左報價。工程起左貨, 應收到合約金額100%。

點知前兩個月上家俾大判趕走埋, 欠40萬左右未找。可以點追? 找收數公司定同大判傾?點搞好?

有經驗的巴打請教路, 感激不盡

問大判啦，趕得佢走即姐未比曬錢佢你幫大判起到貨，直接比錢你都好合情合理

起左貨了, D野仲好靚。有晒相片。

搵隊去佢公司門口拉banner
有汗出
冇糧出
等等

法律途徑上有冇計?

三沙會唔識大判site agent?

見到大判的負責人, 佢話會負責條數。不過一拖再拖。我都要找數俾工廠...

你同大判沒合約，點追？

Non仔咪有囉

本身條數都係幾十個, 找律師又唔見一舊錢...

如果我要terminate 二判再同你簽約再用你既價contra charge 二判都咪話唔煩 起碼兩個月

一開始只係我公司同X公司(俾人趕走又未找數個間)之間有協議, X簽左我公司份報價

兩個月左右前, 開始按進度收數, 冇錢俾仲俾人趕走埋。唯有去現場找大判傾。大判口頸講會處理。狂追都冇...

俾個期佢，同佢講無回覆就搵勞記

勞工處會受理? 我唔係工匠, 係公司對公司未找數...單野係做木器傢俱供應及安裝。我出齊糧俾師傅了

大判最多咪代出2個月工人糧

哩d 野最撚乞人憎, 條數又唔係大, 但係你要搵律師搞鳩佢你自己都一身煩. 所以同香港人做生意

收數公司work不過收得好貴

上年有單2x萬 收番 18萬 4萬中介費

拖硬你啦
找唔找真係隨佢喜歡

大判要代出糧喎雖然得一個月

有冇巴打有其他意見?

1. 公司：
(1) 大判
(2) 二判（你上家）
(3) 三沙（你公司）

2. 合約：
(1) 大判同二判之間（假設你唔知合約內容）
(2) 二判同三沙之間（你知道合約內容）

3. 事實：
(1) 三沙起左貨
(2) 前兩個月二判俾大判趕走
(3) 二判欠40萬左右未找比三沙（應該唔係想講大判欠40萬左右未找二判？）

4. 問：
(1) 三沙可以點追返40萬

5. 斷估：
(1) 先追二判，有 Privity of contract，三沙好難直接告大判。
(2) 如果二判失蹤，再追大判。
(3) 引用合約條文書面要求付款。注意大判有冇比錢二判，同二判需唔需要比錢三判冇關（除非有Back to Back / Paid when Paid 條款）。
(4) 如果唸住打官司，預左有排玩，贏左最多拎返7成。打官司之前查左對方有冇資產先。
(5) 如果唔想煩，入小額錢債拎返7萬5算數。
(6) 如果工人有大判登記/出入紀錄，可考慮有汗出冇糧出。政府盤尤其有效。
(7) 如果係賣貨，可要求問大判取回貨物（incomplete transfer of good title, tort of conversion?）
(8) Prove unjust enrichment
(9) 其實二判比大判趕走，二判點解唔告大判？定係其實係二判Repudiate Contact？
(10) 個人意見：40萬請律師追 = 倒錢落海

6. 其他參考資料：
香港Case Law

希望幫到你。